niektóre napisy są invalid_utf8, ale subtool twierdzi, że są valid utf8.

> czy tablice faktycznie mają wyłączone zwykłe literki? powinny mieć wyłączone, tylko znaki specjalne powinny być zapisywane.
